# README #

Транслитератор из дореформенной орфографии в современную

### Что он делает? ###

* Переводит тексты из формата записи до реформы 1918 года в современный вариант
* NB: изменения касаются только правил реформы 1918 года (см. https://drive.google.com/file/d/0B65_GJ8xcCTzUXFjbFdPOXBHQUE/view)

### Онлайн версия ###

* Онлайн версия транслитератора доступна по ссылке http://web-corpora.net/wsgi3/prereform-to-contemporary/

### Оффлайн версия ###

* Для использования транслитератора на локальном компьютере нужно установить на компьютер python2.7 и запустить файл prereform_to_contemporary.py